民主黨上水反水貨遊行 陳淨心踩場 化妝品店即落閘 !

民主黨於上水發起反水貨遊行，抗議水貨客擾亂上水居民生活，要求政府將自由行「一周一行」改為「一年八行」，民主黨稱約200人參與。遊行期間，愛港行動現身「踩場」，派發國旗及以咪高峰「打對台」。

遊行由水貨客問題嚴重的新康街起步，途經數個水貨黑點後折返。民主黨立法會議員林卓廷表示，水貨客問題向來擾亂上水居民生活，造成阻街及衞生問題，臨近農曆新年問題更嚴重。他指曾多次向政府要求打擊水貨活動但不果，北區區民忍無可忍，故發起遊行。他要求政府收緊自由行旅客來港次數，由「一周一行」改為「一年八行」，指認為能滿足正常旅客來港旅遊的需要。

遊行起步前，新康街部份化妝品店舖迅速拉閘避風頭。愛港行動召集人陳淨心帶同6人現身遊行起步點，高舉「歡迎內地同胞來港辦年貨」紙牌及高叫口號，並向在場人士派發國旗。民主黨見狀立即反擊，在警員分隔下雙方用咪高峰「打對台」。

林卓廷要求警方按不反對通知書，確保遊行不受攻擊，陳淨心就一直行於民主黨遊行隊伍前方約20米位置。對於陳淨心有否為其集會申請不反對通知書，她辯稱其團隊只有6人，故無需申請，「（其他人）路人嚟㗎，唔識㗎」。

民主黨今日於上水發起反水貨遊行，指水貨客造成阻街及衞生問題，一直困擾上水居民。

警方將愛港行動人士與參與遊行人士分隔，林卓廷要求警方確保遊行不受攻擊。王子俊攝

民主黨林卓廷建議將自由行「一周一行」變為「一年八行」。王子俊攝

你

嘩好耐無見 wor 潮州妹

民主黨係咪訓左冇睇?

而家先發現有水貨狗

選舉年先出嚟做show

泛民譴責反水貨客示威。

民主黨何俊仁表示，示威衝擊的場面令人痛心，完全超越示威的界線。何俊仁期望，年青人反思這種手段，即使成功趕走水貨客，亦令全港受到傷害。

今年選舉年呀，戇鳩

原來隻癲雞重未死

好耐冇見

我以為係舊聞

全年最旺呢個月, 整一鑊佢嘆 , 呢幾個鐘冇咁好多生意

依家好多大陸家庭自己來港買貨, 唔洗經水貨佬買.
成個上水廣場 日日都旺場. 做生意果班就好,
居民一定受罪.

點都好過你地保皇狗乜柒都唔做
唔做又話唔做
做又話做得遲
呢種就係保皇狗典型轉移視線手法

good bin

又要含撚啦

身為雙料議員，林灼後庭喺區議會同立法會都無提出有關水貨客嘅議案

2015年3月9日
thanks for sharing

呢個林灼後庭喺北區基本上人人都屌鳩佢，嘢又做唔到，又出賣新界東北發展區啲區民

冇提出？
要求回收單程證講左好耐
你呢種fake news式標語可以慳番
幫保皇狗轉移視線就真

呢頭妖物，人人得而誅之

潮吹辣妹陳淨心

搵票技倆 嗌完咪一樣乜都唔做

慳啲啦！林灼庭見今年選舉年先出嚟做場大龍鳳，呢幾年做咗咩？口講攪好上水，最大政績就係拆咗個電話亭囉！